覺唔覺得廣東話入面個「老」字好有趣

謀殺>老謀
強姦>老強
閉路電視＞老閉
牛仔褲＞老牛
尖沙咀＞老尖
銅鑼灣＞老銅

仲有大量例子，乜都要加個老字有冇人可以解釋下呢個現象

老柏

你老味

老新

吹水
磅水
揸水

母親 > 老母

老襯

以前係黑社會用字黎

謀殺>老謀
強姦>老強
閉路電視＞老閉
牛仔褲牛肉刀＞老牛
尖沙咀＞老尖
銅鑼灣＞老銅

新義安？

咩意思

你個名

老納

老解

蘭桂坊>老蘭

點解冇人講老閪

老淋

呢個應該唔算廣東話獨有？普通話稱呼老一輩都會加上老字

搶劫=老笠

me sir

點解黑社會講野要加個老字？

餵狗=老納

對我圍內班fds嚟講加個老字
喺老地方意思
老旺等
老銅等 老尖等

無人講咪你⋯⋯

老麥

老笠
老麥
老黎

奉旨>老奉

你啱不過真係有聽過人講「今日著老牛」

一個老字可以令一個蒼白無力嘅普通人變成一個深不可測嘅江湖中人

講起黑社會，坐監獄友之間會稱呼大家做「老同」，又係點黎？

老撚鳳

老撚 咁遠

老同唔係解道友咩？

老閪都要同我搞掂份野佢先好收工

抽筋=老抽

老同唔係解道友咩?
老友

老老實實

死黨 = 老死

黃子華起棟篤笑好似有講過呢個現象

母親—>老母

揸正泥做

玩老正

滷味

老救

老閪

老師 其實係唔係

咪同乜乜師一樣

求其搵應該兩樣都啱

啪左杯老牛 飲牛奶

老屎忽

噴火龍 老噴

老噴=噴火龍

老師 老公 老婆 老闆 老虎 老鼠

Search
黃子華 兒童不宜
有講

老江湖

咩老環

連登=老連

比你講咗先
仲要係幾秒之差

火牛我都係叫老牛喎

老馮

ICAC>老廉

老臨 臨時演員

尷尬> 老尷

好柒

西裝 老西

古文嚟 戰國策·齊策四

差老

但普通話都有一樣用法，非廣東話獨有

老不

老鐵
老哥
老弟

襟兄弟>老襟

呢個第一次覺得聽好撚on9係咪不小心駕駛

糞便 > 老屎

老尷

開始睇到覺得個老字好怪

老師

老司機

我都記得係
好似係由老尖、老銅演化出黎

老爆

666

老閪好似係講緊實係老女人 唔同其他用法

老孩認同

毛澤東變咗老毛

老母麵

長者> 老野

老雞

有趣
有冇啲pro人講吓點解？

笠水
放水
乜水
疊水

老妨

屌你老母

業水
補水
背水
揼水
汽水
借水

語義飽和
簡稱老飽

老身 = 身份證

老笠

老舉

Pccw 老電

老奉，奉旨個奉。

「老」字後變面如果遇上第四同第六聲，通常會轉做第二聲。

好似：
老趙
老奉
老黃
老牛

老友

Sorry 1999，自隊

樓主=老襟

沙田old

強姦 > 老強

淨係聽過著老西 未聽過著老牛

我聽過 我真係聽過

老牛好似係牛肉刀

擸老牛劈友 同 老牛在腰間 就聽得多

父親＞老豆

你個名同樓主兩兄弟？

睇呢個post睇到好似開心字典咁

唔係應該係「老語」咩？

老閪好似有 “點都”嘅意思 例如老閪都做咗先

老笠係rob音譯

去老秋

學到嘢

老連

廢老

記者老慕貞

老婆婆

老鏈

西水

係，我細個識啲黑社會，叫人都係老x 咁

老早認同

老閪點解

點解冇老解

以為係笠住絲襪打劫

學名係老襟

老牛用黎斬人

八達通＝老通
老女人＝老西
陳雲＝老根

老屎怱

老抽=抽筋
老點

——子華

老破

破產

語意飽和-->個“語意”“飽撚咗和”
個“老”字要強調既係“飽和”而唔係“語意”
所以應該係“老飽”

我估係由「老閪都屌」演化出黎

陳雲=老根老屍

老鳳
老鏈

老鐵

老媽子
老乾媽
老雞

老牛解牛肉刀喎

老同可能係同學到變出黎？
佢地互相稱呼為同學架嘛

連登>老連/老登

老土點出

老蘭

水文化

老婆

叫開老八

受老感

廣東話 n1

妨礙司法公正>老妨

老一輩個時 做地盤既人好鐘意咩都加個老字
去食個老午（午餐）
換件老衫
咩7都加老字

其實係咪代表
老+某個字
嗰個字已經代表咗某種特定意思

只要一講嗰隻字就會明白佢嘅意思咁樣

吾嘗三戰三走，鮑叔不以我為怯，知我有老母也。

有人總結過：

喺粵語入邊，「老」字除咗表示年紀大同尊稱（比如老倌、老頂、老世、老總）之外，
有好多粵語俗語都會喺前面加「老」字，而且加咗之後會帶歪埋後邊嘅讀音（一般都係變成陰上）：

動詞前加：老奉（fung6→2，take it for granted，理所當然，應分；「奉」可能係「奉旨」嘅簡寫），老笠（rob，打劫），老翻（翻版），老點（整蠱），老作、老吹（編造）、老謀（謀殺）、老屈（冤枉）、老爆（爆格）、老強（強姦）
名詞前加：老親（水魚、冤大頭），老例（lai6→2，規矩），老西（西裝），老脾（pei4→2，脾氣），老銀（ngan4→2，原指舊首飾，而家泛指積蓄），老火（多用於「老火湯」，指煲煮時間長），老舞
形容詞前加：老死（死黨），老利（lai6→2，吉利），老定（鎮定），老臨（lam4→2，臨時演員），老同（同性戀），老廉（lim4→2，廉政公署），老散（散工），老軟（軟飯），老千、老正（兩者皆指行旁門歪道嘅騙子）、老左（左派），老烏

有無發覺上邊嘅詞基本上都係貶義詞，或者同衰嘢相關？
一捺動詞都係衰嘢，就算老例、老利呢種看似中性詞其實一般都係搭個「唔」字，「唔老例」（唔啱規矩）「唔老利」（唔吉利）
「老定」你以爲係好事，其實係反諷，大難臨頭仲無動於衷，「樓上著火你仲咁老定坐向處？」
所以尊稱同蔑稱其實係一體兩面，反掌之間

原來宜家啲後生已經唔識老閪都走

老根急轉彎

今晚落老蘭 屌個老閪

尖新

仲有爆格 burglary
廣東話真係好正

有老銅但冇

老西
老上
老中
老金
老灣
.
.
.

老蘭呢

閩南話都有，老母

大老山

型囉，巴閉囉，英雄主義，疊馬
你睇吓宜家啲黑警就知

學術po留名

老衲呢？

唔覺 好撚尷尬唔識講正常嘅廣東話咁

老閪

(用法:老閪都唔會xxxx)

老師老虎老鼠

可以由21：34開始聽吓

喂唔好講老闆呀 公平架

老身 >> 身份証
老藕 >> 老女人
老救 >> 救護
老移 >> 入境署
老不 >> 不小心駕駛

中非老

老爺點有趣法?

選老坐

腦袋>老袋

腦魔>老貓

老母

子華神

其實廣東話入面成日有 "老" 字 同 "仔" 字係有原因

想知我再講

我唔識你 你唔識我

兄弟=老襟

依家黑社會都用架
之前聽到啲便衣狗會叫軍裝狗做老軍

老西

點解老豆會叫老豆？

有喎，例如老閪都食咗佢啦啦，即係點都食咗佢

客家話都有

南方話大部分都有保留老X

客家話：老貨！

死老野咁解

班狗最鍾意乜都加個老字⋯

突然覺得老撚咁遠 呢句野本身係咪食咗個遠（軟）
好似老人家條撚咁軟
再演變成老年咁遠

廣東話真係好有趣

老新係咩係咪身分證咁解？

有，仲有講「爆」

老餅
老嘢
老屎忽

以前廣東話叫先生多

老老

老懵董

老童>毒友

騙子 老千

老公

腥些

狗就狗

但有啲係又加老，唔係又加老
我就覺得麻麻

諗返起開心字典。

老c機

樓主點解唔早啲出post
上個禮拜要交功課

你做粵語研究？

佢老味
男人老狗

新技安

老閪 係 老虎蟹 = 一定要

老Hi
老雞

老人>老老

諗起'Ass'呢個字又係咁

老衲

老點
老舉 = G
老乜老物
老禮

老跛

老屈

老閪殼都有趣？

常談

我剩係覺得好撚On9 , 咩柒都加過老字

On9 當有趣

老師=老些

父親點解唔叫老父

睇水
抽水
醒水
威水
心水
潛水
縮水
命水
昆水
磅水
尾水
散水
掠水
油水

咪叫老竇囉

老處

老虎蟹
老遠

老迅
老有腳
老當益壯
老筋急轉彎
老賓遜漂流記

發音問題，唔會有老父

老解
老美

老泥

btw 其實有冇人覺得
沖涼用沐浴露再加手摔係摔唔走老泥
可以用咩方法確保真係去到老泥呢？

東江水

老花

咁 老餅 係咩

救護叫老十

阿婆賽跑

都要走

蘭桂芳》老蘭

一直都以為老定係 腦定

係

黑色老泥 捽比你睇

啪個老A

老支----->支那

我老抽啊>抽筋

但係又冇 竇親 呢個字

老撚

老定算唔算？

又講得通

行老正

做老千

老泥

你咪唔好講冇人逼你 但呢樣係確確實實存在嘅通俗文化

諗起煲老牛

感覺就係有啲份量嘅嘢先加個老字

依個好笑

老閉未撚聽過

有d老尷

老母過馬路唔拖實 細路哥衝燈撞到飛起

隔離po成日嗌老不

老屎忽 老共

某月某日老蕭

年紀大可以有兩個叫法 = 老野 / 老坑

利申 90後
中學講開老牛=牛仔褲
都係聽同學講跟住講

科水

咬個老早

新beyond

西裝 =老西

Fake = 老點

老人家～老野

驅風煲老藕嗒得過

咁大件事無人講？

老定

Content Farm = 老高

呢兩條on 9講咗都冇人講？

老吾老以為人之老

「普通話稱呼老一輩都會加上老字」

公公 -> 老公？？

老闆有無可能本身係個闆字配其他字

老芬

老虔婆

你老幾

醒水

咬老綜

成日笑日文啲片假名英文
老笠爆格巴士呢啲同日文片假名有乜分別

仲有老而不

睇呢個post睇到覺得個老字好怪

sorry 撳錯負皮

老記

老閪都唔＿ ＿ ＿

老味

泵水

老虎蟹都冇上船

你就真係腦抽

呢個現場好似有個名

你咪借啲意加個老字落去

香港人的老二大小比較平均

回水(黃子華回水啊)
墨水 (你個人冇乜墨水)
火水

閃水

入廠 爆江 現實好多用語原本都係黑社會用語

昨日經 FOXY外洩的警察學院基礎訓練課程,包括三頁百多個三合會流行術語。亞偉即非黑社會中人、大祠堂指赤柱監獄、拜山即是探監。入冊(入獄)、底橫(內褲)、老笠(入屋行竊)、入廠(留醫)等俗語,原來也是黑社會術語。

正常嘅廣東話咪咁囉

跳老舞

我讀小學嗰陣都係叫先生

解放軍 > 老解

用清水淬

老黃

咩叫業水？

你就是失敗的例子

老翻

在獄人士=大學生

小夫 我要進來了

老hi: 老hi都去、咁緊係老hi都唔屌你啦，點做呀！

老印=慘過番印度

無睇過子華神？

老媽認同

老抽

狗>老衲

美沙酮

你老屎

老爆
老漢

老奉 正字少少？

露lin

點解咁多負皮

老夫子

老牛唔係解牛肉刀咩？
幾時變咗牛仔褲

教師->老師

老處
老鏈咁遠
老解
老點
老作
老餅
老襯
老本
老翻

老表

利是 ＝ 老毛

老鉄

老土

老龍 > 龍翔道

老套 -》 安全套

踢波嘅明明都係咁叫

子華神一早講左啦
old news is so exciting

以前啲消防員：
有水有水
冇水冇水
若想放水
立即科水
若果冇水
立即散水

食得㗎？

老老師 —>老老

老老柒柒

踢過波未㗎不嬲都係叫賣老抽

老殘

所以好撚柒其實唔明點解依家個個都講

牛肉刀=老牛

有水放水 冇水散水

正版/翻版 > 老正/老翻
ICAC > 老廉
樸茨茅夫 > 老樸
祖記 > 老女人
美帝 > 老美

我以為係呢個o既譯音